［一齊估邊個］某國曾經想課金支持加泰獨立

//根據報導，西班牙警方搜查2016年5月17日的郵件，中國曾要求在借出這110億歐元之前，要先知道加泰是要“單方面宣布獨立”，還是要與“西班牙政府談判”。根據文件中顯示，一旦加泰宣布獨立，就會立即借出這筆錢。
報導刊出之後，加泰流亡領袖Puigdemont出了個tweet，＂有什麼問題，他們又不是俄羅斯人＂
Carles Puigdemont
@KRLS
Però no havíem quedat que eren els russos[???]
上年有西班牙報章報導，加泰流亡獨派政府，曾經向中國尋求110億歐元貸款，以建立加泰羅尼亞中央銀行。//

唔評論咁多，大家睇報導啦

［行動］星期四搵其他地方搞全球反警暴集會！
國際文宣要宣傳參加撐加泰集會嘅都係五毛扮反送中人士

推

外交部駐港公署特派員謝鋒說，香港街頭暴力已經在其他一些國家和城市被複製，「港獨」勢力與外國分裂勢力正在加緊勾連合流。在西班牙、英國、智利，示威者高呼要把當地變成第二個香港。一旦「違法達義」和「街頭暴力」的「潘朵拉盒子」被打開，沒有國家能夠獨善其身，人類文明將面臨浩劫。

Push

偽獨不肯承認嘅事實

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

陳雲：香港人舉行集會撐加泰獨立的情況，好似加拿大的香港人舉行支持魁北克省獨立一樣，會被視為毫無國際道義而行動無可預測的一群不可信賴的政治流氓（political hooligans)，就好似自己鎮壓西藏新疆獨立而支持加泰獨立以搞亂歐盟的中國共產黨一樣。

無數香港人手持歐洲護照或BNO，而加泰獨立是違憲的，香港人支持歐盟成員國一個自願加盟的省份加泰隆尼亞獨立，而香港人與這個加盟省份毫無血緣或文化聯繫，你認為歐洲政府會怎樣看香港人，歐洲政府的內部如果要通過類似美國的香港人權法案，會有幾多顧慮？

同樣地，香港人大部分不是講法文的，我們也不學魁北克省的法文語種，也與魁北克省毫無血緣或文化聯繫。如果移民加拿大的香港人年年搞大集會，聲明香港人支持魁北克獨立，你認為加拿大政府會怎樣看待這群香港移民？

支持加泰爭取民族自決，這是國際主義，如果支持國際主義，也同時要譴責中國、韓國、泰國、印尼、新加坡、菲律賓、柬埔寨、緬甸、印度、土耳其、伊拉克...你一落飛機就要舉牌示威。

舉辦這些聲援加泰爭取權利的組織，如果是左翼團體、國際主義、社會主義團體，是可以的，外國政府是看到香港有這種左翼社會主義團體而已。但目前舉辦聲援加泰的社運人士，大部分就是參與反送中、支持香港自治與普選的香港社運人士，而不是持有特定政治信念的團體。這樣就連累了全體香港人，拖累香港人進入違憲分裂主義運動的陷阱。這正正就是這群社運人士的目標吧？

上年有西班牙報章報道，加泰流亡獨派政府，曾經向中國尋求110億歐元貸款，以建立加泰羅尼亞中央銀行。

根據報道，西班牙警察抄2016年5月17日嘅郵件，中國有要求喺借出呢110億歐元之前，先知道加泰係要“單方面宣布獨立”，定要同“西班牙政府談判”。根據文件中顯示，一旦加泰宣布獨立，就即刻借出呢筆數。

報導刊出之後，加泰流亡阿頭Puigdemont出咗個推特，“有乜問題？佢哋又唔係俄羅斯人！”